機師食煙令機艙失壓 國航香港飛大連客機急降

中國國航昨日一班從香港飛往遼寧大連的客機，飛行途中機艙失壓，客機從1萬米高空急降，機艙的氧氣面罩全部掉下，乘客惶恐，機師在空中檢查後，繼續航程，當局調查，竟是機組人員在駕駛艙內食煙，誤將再循環風扇關掉，引發失壓。

內地媒體報道涉事的是國航CA106航班，客機昨晚6時58分從香港機場起飛，在廣州航段突然緊急下降，機艙的氧氣面罩掉下，並且播出錄音，稱機艙失壓，要求乘客戴上面罩；有乘客稱事發時「整個空調系統都沒有了，溫度升高，氧氣面罩緊急脫落，當時非常害怕」。

有網民稱，是機師在飛機進入巡航階段時，在機內抽煙，誤把兩個組件當成再循環風扇關掉，引發座艙釋壓，機組認為增壓不可控，宣佈「Mayday」之後緊急下降，旅客氧氣面罩掉下。當飛機下降至安全高度後，機組發現機艙溫度升高，才發現誤關兩個組件，打開組件增壓後，再將飛機爬升至7,500米，繼續飛往目的地，這航班昨晚延誤近1小時，至晚上10時39分才降落。

國航負責人對內媒指示，已經對事件進行調查。

老衲都話好

有線冇食埋狗肉

中國又贏

點解機司唔比食煙

俾，不過要開窗食

邊有飛機唔俾食煙

睇錯因航

好心食煙就開窗食啦，有冇常識架

你放手我咪唔食

誤將再循環風扇關掉

誤把兩個組件當成再循環風扇關掉

中文U都可以做記者

下次食煙熄錯引擎

唔係塞個頭出去出面食咩？之前個玻璃窗爆咗，個副機師半身係窗外都冇事。應該咁食說完全冇問題。

垃圾支那航空

你唔食我未放手囉

一萬蚊個月係咁上下